想升級部相機，希望各位比比意見

各位巴打絲打你們好：

我部50D已經用了好多年，最近有粒制壞左，現在想換過一部，因為好朋友黎緊結婚，想我幫手影下花絮，我睇左幾間鋪頭，試過不同機，最後選左呢3部，希望各位可以比比意見，謝謝各位。

Canon EOS R
6D 2
Sony A73

另外，想問大家，如果買相機時，發現鏡頭或CMOS有一兩粒塵，係咪算正常 ?? 因為好多年前買鏡，發現鏡頭入面有一粒白點，我估應該係塵，SALES話好正常，佢話冇鏡頭係冇塵，最終我都有買左，雖然影相出黎冇咩特別會睇到，但我都好想知係咪正常一定會有塵??

謝謝各位幫忙和指導。

新鏡有塵係有機會，但你當時可以叫佢俾過第二支你。你日後放鏡實俾人壓價

你係邊間鋪見到邊個牌子相機cmos 有塵？

6d2

我有叫，但佢唔肯，佢話因為係正常，唔會冇鏡冇塵，仲話係我大驚小怪，佢話比個一枝你睇，都係會有塵。

豐X，佢唔係CMOS有，係鏡頭裡面有。

咁串，邊間鋪，開名啦

唔該曬師兄。咁是否買KIT SET ? 或是只買BODY ??
當時SALES話有兩套SET可選擇，一套好似係24-77MM，另外係24-105MM。

唔該曬你師兄，你會prefer買邊部??
謝謝。

鏡頭有塵多數都正常, 你買之前呢枝鏡都唔知比前面幾多人開過盒黎睇

我買body咋 本身有鏡
有錢咪24-70 成像好d
24-105咪方便d 但重d 價錢平d 好似係

豐x

即時唔要過第二間買啦

Eos r啦，有新買新

如果你為朋友婚禮而買，建議你諗一諗或問清楚自己既可移動範圍，或者問一問你老友其實佢想你影邊類型主題嘅相

假如人地已經請咗職業婚攝，咁大多數時間可能你都係用長炮TELE影，要讓位俾人，咁邊部機有好用嘅70200F2.8會成為考慮點之一 (當然價錢都係)

另外A73有眼控AF，方便你係足夠光源情況下，用電子方式輔助對焦，有利活動攝影

唔知EOS-R有冇相同功能，求其他巴打解明

Sony機鏡有封條

鏡面定鏡內先 話鏡面有塵比人串正常
鏡內有塵都要跟本搵笨柒 二手放起碼再打九折

鏡內，因為我已經比左錢，佢先可以拆鏡睇，結果焗要，好彩唔係D咩貴鏡，佢仲串我話，CANON鏡一定會有塵。

估唔到有呢啲選舉

我叫佢EOS R都有電子方式，但知唔知有冇A73咁好。

謝謝師兄你的意見，佢只請左一個，佢當左我係佢工作人員，類似姊妹兄弟咁。

A73果個係優先以被攝對象既眼睛/臉容做對焦位，SET個快速鍵係有需要時長按就得，基本上好準同反應快，叫眼控AF
可以係SHOWROOM請職員示範

唔SURE CANON機有冇類似功能

其實個SALES有叫我買Fujifilm X-T3，但因為冇實體機可試，所以我冇睇到， 大家有冇玩過呢部??

EOS R啦
同埋鏡頭有塵好正常
只要唔係好誇張 有小小係正常嘅

題外話：我自己買鏡如果冇黑點我就算
懶得睇
係人地間鋪又拎電筒照又剩
咁樣衰 我真係做唔出

性能價錢上，A7iii都無得輸
呢代直出顏色都靚左
A7iii z6 都幾好

你舊鏡有塵就算啦
未買見有塵一定要換另一支
我未買過鏡係有塵
唔好俾人昆

佢仲話我唔識，話有一兩粒塵係好正常
話唔會冇塵

留名睇CS大戰
24 105呢代好重 先考慮自己臂力

你竟然忍到50D

btw一定係二手sony配cmc最多人鍾意啦唔洗問

最好買淨機
kit 鏡最後都係會發覺好廢 你想賣走支野

三款 個人會揀eos-r

大家會唔會考慮一下富士XT3？

講6d2嗰位人兄正仆街

你會直出既就可以考慮鏡都平
但你要執就會選擇sony

有小小塵根本係好正常
我買咁耐 未試過有一枝鏡係完全冇塵
尻毛咁大條都四圍飄
何況係塵

靚抽
不過樓主唔會知你講乜

我地有好多女同學喺度…

再講話自己買好耐都冇見過鏡入面有塵果啲
唔係視力極差就應該鐘意自己呃自己

😅 我真係唔明

都想唔駛執，最重要係鏡頭價錢和質素，我見sony同canon r啲鏡貴到訓街🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

Canon依加買機會跟埋接環比你用番單反鏡頭
Sony都可以 不過要另外買
都大把副廠鏡玩
仲可以用番你50D嘅鏡

但色水
老實講Sony真係要花多好多時間
先可以執到接近Canon隻色
如果轉會 我諗你要玩一排先習慣新牌子嘅色

謝謝師兄意見，會考慮富士XT3嗎？

XT3 其實唔錯 但ISO表現的確冇FF機咁好
睇你想輕輕定要低光能力

謝謝師兄意見。
可否指教一下？因為我係影相初哥，低光能力會什麼情況會用到？
我想帶這部機去幫朋友影婚禮相，你覺得夠用嗎？
如果平時，我就會用來街上隨影和風景。

謝謝師兄指導。

低光能力就講緊唔超過安全快門下提高iso 既相片質素即係躁點多唔多
影婚禮睇個場燈光夠唔夠好
有時場地燈光唔好就要落閃光燈
如果用ff機燈光顏色夠好可以選擇推高iso
而燈光顏色唔好情況下要用閃光燈
去打走奇怪顏色既燈光
如果你選擇a73就要買定支閃光燈
Xt3跟機會有支燈仔都夠你用但記得開TTL
EOS R不評論因爲冇用過
6d 2直頭唔應該買啦
個人認為樓主新手的話要理解左
Cmos大細特性先好買
Sony特性係DR好容易執到好多細節出黎
但色大部分都要易
富士就直出色水靚唔洗大執同埋鏡頭價錢平
如果你係純粹想體驗攝影既樂趣可以選擇tx3
但如果你追求極致既影像質素發燒級會投資就a73

利申：TX3用家 罪大員工

Sony特性係DR好容易執到好多細節出黎
但色大部分都要執

師兄真心感激你，好詳細。
我搵日去showroom試下機，我上網睇過XT3機既相，的確色水好靚。想問問係咪跟機枝18-55都夠我影婚禮？我要唔要再配多枝鏡？謝謝你🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

如果你純記錄kit鏡都夠用做婚禮攝影
同埋支鏡有防震都可以fot錄影
除非有大合照之類廣角未必應付得黎
（呢樣就要睇你場地大唔大）
如果唔係一般都夠影
但如果想做特寫就要行好前or買支tele鏡

謝謝師兄。
我見網上有枝18-135，值得買嗎？
上網我見有人推薦富士H1，師兄你有用過嗎？
謝謝你🙇🏻‍♀️

H1 重啲但有IBIS
畫質唔錯架
18-135就算數啦

69巴打 XH1 定 XT3 好呀 想買第二部玩下富士系統

唔該曬師兄。
有冇推介天涯鏡??
有冇師吋兄知道除左SHOW ROOM可試機，還有邊到呀，今日我去九龍灣豐X，佢話佢地冇DEMO機可試。

我覺得副機就T3啦 輕啲
不過依加H1平到笑

cam2 肥花都應該有

XH1 $8400 行貨 但係好想玩下IBIS或者拍下片 但冇穩定器 似乎揀XH1好啲？ 假設重量大細唔係問題 因為XT3 拍片 基本上都要用OIS鏡

咁H1啦

呢個年代仲叫人買買富士apsc 唔買ff搵笨柒

百貨應百客

A7iii竟然第3

呢三部中揀一部嘅話，一定係A7III最好，6D2畫質垃圾，EOS R拍片垃圾，不過嚟緊Panasonic都就出FF無反，可以等埋觀望下！

唔一定要FF嘅話，富士XT-3都係唔錯嘅選擇！

千位數機
不嬲都係清垃圾零件

用緊R
其實R拍片堅係差
但一般人用 基本用唔到佢差嘅地方
一般用家真係唔會點用1080 120p 同4K
所以佢定位非常明確
係比一般用家用

相反A7III拍片係勁
但佢個機身我真係買唔落手
同真係好易壞

價錢差唔多點解唔買功能最全面嗰部？而且樓主日後將來用唔用得着A7III強勁嘅拍片功能亦都未知，唔需要就當多個功能，到用得著個陣就十分有用，況且成萬幾蚊買部FF機，最好揀全部啲嘅！
而EOS-R亦有出現過讀死卡嘅情況，得一個卡槽，萬一有意外死卡啲相炒曬，真係喊都無謂！

因為佢冇防塵防水滴機身
手感差 易壞 我部7RIII用左半年熱靶已經鬆左
兩個Fd一個壞防震一個壞快門
做野嘅時候成日hand機
Canon係性能係差啲但起碼穩定

我影左差唔多10年
啲卡用到退役都未壞過一次
當然可以話係我好彩
但呢方面我冇問題

4:20開始睇，但死卡情況又唔止得Tony一個，或者你好彩，當然呢啲真係睇彩數，但EOS-R呢方面災情相對就比較多囉！單卡槽，一唔好彩真係撞手神，啲相同片都冇曬，好揼春，由期影結婚呢啲咁重要嘅嘢！

以上兩條片係EOS-R VS A7III VS X-T3 VS Z7嘅拍片對比，第一條片你高ISO表現，第二條係畫質表現，就算底細一級嘅X-T3表現亦唔差㗎，樓主可以參考下！

死卡呢啲嘢 個個牌子都有
實在冇必要係咁重覆講

都係果句 買岩自己用就得

我用Sony
成日影影下hand機
真係好炆憎
已經用原裝鏡

真係唔操得
暫時穩定性同耐用sony都未追到Canon同Nikon
如果冇鏡頭壓力 想入FF無反
我寧願樓主買Nikon都唔推薦Sony

事實EOS-R係呢方面係特別嚴重，仲有埋片你唔使兜啦，我知你係Canon用家，唔使咁大反應住，我冇話樓主一定要揀Sony，咁事實樓主列舉三部中的確係A7III最全面，我都叫樓主等埋Panasonic或考濾埋X-T3，事實部6D2同EOS-R真係好垃圾！

邊個大反應

我係Canon用家
但我唔只係Canon
Sony Fujifilm我都有
我都冇話Sony性能差
只係話佢易壞冇同冇防塵防水滴
唔知邊個大反應

咁我都係點出EOS-R嘅問題，等樓主多一方面考慮，仲有埋片係事實，講返事實，你就咁大反應

我都認為樓主應該要等panasonic S1同S1R個兩部全片幅
至少panasonic講明呢兩部係100%防塵防水滴，仲可以勁低溫下操作，仲要有雙卡槽，你鍾意用SD又得，XQD亦都得，唔洗再煩單卡問題

其實DPreview只係比左79分比EOS R唔係無原因既

我都係點出Sony嘅缺點啫
感歎號都用埋邊個反應大

岩啊 就性能黎計 的確唔好

sony a7iii 比較全面，價錢都最抵
Eos r 呢代就麻麻，等部Eos r pro 好過

的確 但後制花好多時間
我依加影相用1D同R
拍片用Sony

影相用Sony影得多真係hand機hand到

canon 影人像係幾靚， 風景就麻麻
直出我諗只會簡富士色

富士 我係平時出街拎
唔洗執
不過佢個WIFI真係

嗰部EOS-R點止麻麻，直頭垃圾啦，拍4K片又濛又1.8切裁，連拍又少，條bar操控又煩，又冇機身防震，單卡槽又有死卡風險災情，條Canon友仲話穩定 ，人哋用嚟影結婚，萬一唔好彩死卡炒曬啲相同片真係揼春！仲好意思話穩定

呢部好

我係Sony user
我部NEX-7用咗7年
RX100m3用咗4年
A7RII用咗3年
A99II用咗2年
全部都過曬保養冇病冇痛，冇甩皮甩骨，仲好正常，係A7RII比較易邊漆易花，都唔知你哋點用用到又壞防震又壞快門咁誇張，Canon打手吹到咁誇

樓主影結婚野， 影呢D好少唔執相
所以罪大a7 iii 岩哂佢 又有eye af

開工用
打手不願面對
同埋我都係Sony用家
呢個係我個人體驗
我又冇話佢性能唔好

唔一定要罪大，富士X-T3都唔錯，起碼有雙卡槽，少咗死卡風險，由其影結婚嘢咁重要

都唔明 影到好相 岩用家要求咪得
啲死忠真係
最慘冇用過部機踩到部機一文不值

部EOS-R而家唔係淨性能問題，係連穩定性都有問題，單卡槽仲有死卡風險，有片有真相事實，打手不願面對

痴線...
係連登真係唔可以講Sony壞話
真係好多痴線佬

我都講左R性能係差都要追住黎咬
一定要講到部A7III無敵冇得輸先唔會比人咬

都係講左句冇防塵防水滴 易壞
追捉九條街

打手死全家

痴線...
係連登真係唔可以講Canon缺點
真係好多痴線佬

我都講左R性能係差穩定性又差有埋片呢啲事實都要追住罪大黎咬妄想我係狂推A7III，一定要講到部Canon無敵冇得輸先唔會比人咬

都係講左EOS-R性能垃圾單卡槽死卡穩定性差嘅事實就追捉九條街

打手死全家